有資訊科技界指匿名屬人權 憂SIM卡實名礙業界發展

政府正就設立電話智能卡實名登記制度諮詢公眾，資訊科技界選委黃浩華認為諮詢期短，不足以釐清業界的擔憂，又強調匿名權屬於人權一部分，匿名不一定代表有犯法意圖。

黃浩華在本台節目《千禧年代》表示，物聯網及軟件開發者擁有多張電話卡並非不尋常的事，業界需要不同型號手機測試軟件，他擔心實名制會阻礙業界發展。他又說，市民用「太空卡」可以有私人理由去保障自己身份，不一定潛在涉及炸彈或電話行騙等罪案，又質疑當局會否以國家安全為理由，監聽實名制電話卡的擁有人。

民建議立法會議員葛珮帆在同一節目表示，支持電話卡實名制，認為有助防止電話行騙等罪案。她說，沒有法例可以完全杜絕罪案，但許多罪案涉及「太空卡」。她又說，外國不少地方已採取電話卡實名制，若香港不實行會成為跨境罪案的漏洞。她相信新法例不會影響資訊界的研發工作，又希望政府能跟業界多溝通及解說。

我估有好多Cold call 或者廣告SMS 都係用pre-paid SIM send 出黎....